Gartner认为，疫情是罪魁祸首，因为居家隔离规定导致人们减少了在移动设备上的支出。 由于COVID-19，这家智能手机制造商的销售额下降最多 
 Oh说，Hyades即将消亡的罪魁祸首是银河系。 银河系的潮汐力正在撕碎附近的一个星团|Ken Croswell | 2020年8月18日|学生科学新闻 
 因此，德干地陷仍然不能被排除为恐龙灭绝的罪魁祸首。 可能是小行星撞击，而不是火山活动，使地球不适合恐龙居住|Megan Sever |020年7月17日|科学新闻 
 因此，尽管到目前为止，许多证据都指出撞击是大灭绝的罪魁祸首，但不确定性仍然存在。 可能是小行星撞击，而不是火山活动，使地球不适合恐龙居住|Megan Sever |020年7月17日|科学新闻 
 现在，一份全球甲烷来源清单揭示了21世纪甲烷污染上升背后的主要罪魁祸首。 农业和化石燃料正在推动创纪录的甲烷排放玛丽亚·特明2020年7月14日科学新闻 
 此外，病毒还带来了另一个问题——这个问题显然是今年的罪魁祸首——它们在进化。 当你今年冬天得流感时，你可以责怪反疫苗者|肯特·塞普科维茨|月1日|每日野兽 
 但几乎毫无疑问，朝鲜是罪魁祸首。 在“惊人的伟大”朝鲜黑客酒店|迈克尔戴利| 2014年12月20日|每日野兽 
 好了，我们认为美国走错了路，奥巴马是唯一的罪魁祸首。 自1972年以来，我们一直走在错误的轨道上 
 就地球的历史而言，复杂生命的进化相对缓慢——一项新的研究发现了一个简单的罪魁祸首。 为什么地球上复杂的生命要花这么长时间才进化出来? 怪的氧气。 Matthew R. Francis | 2014年11月2日|DAILY BEAST 
 在这两种情况下，罪魁祸首都是被认为是“他者”的一方:同性恋、非洲总统，等等。 利比里亚牧师将埃博拉归咎于同性恋，右翼指责奥巴马|Jay Michaelson |014年10月27日|DAILY BEAST 
 他走进朗伯德街，带着罪犯走上断头台走向死刑的心情。 布莱克伍德爱丁堡杂志，No。 CCCXXXIX。 1844年1月。 卷,LV。 |各种 
 就在中午课间休息之前，她把那个罪犯叫到她的办公桌前，现在让她看看自己的罪行有多严重。 舞台上的中央高中女孩|格特鲁德·w·莫里森 
 所有的过错都是他造成的，但他却坐在那里，平静地看着我，仿佛他是一个公正的法官，而我是罪犯。 《山谷战士》纳尔逊·劳埃德 
 在罪犯唯一在乎其意见的人的眼里，你施加的惩罚能给罪犯带来荣誉。 契克斯家的詹姆斯·伦西曼 
 我们会取笑你的女仆认出加洛韦小姐是凶手。 王冠的重量bbb弗雷德·m·怀特